Сюда будем складывать всяческие байки по ходу инсталляции.
На первых порах нимношк наеб... обманем комиссию, и будем раскатывать кластер через ceph-deploy, ручное раскатывание придется делать для Альта и Астры
Для инсталляции ceph-deploy на Linux Mint подшаманим команду установки репозитория:
     echo deb https://download.ceph.com/debian-mimic/ bionic main | sudo tee /etc/apt/sources.list.d/ceph.list
потому что рекомендованная последовательность с офсайта содержит конструкцию ${lsb_release -sc}, дающую в нашем случае богомерзкую tricia, про которую Ceph ничего не знает

Для CentOS7 считаем, что репозиторий Extras уже подключен (команда ansible -m yum -a "list=repos" cent-ceph-01 c нами согласна)
На всякий случай создадим еще одну виртуалку для префлайт-тестов (centos-preflight-test), через upload-file.py положим туда новый hostname (centos-preflight-test) и настройки IP-адреса (192.168.122.39)

развертывание через цеф делаем со внешней ноды, на ноде под каждое развертывание создаем ОТДЕЛЬНЫЙ КАТАЛОГ, например CephCentOS-01 - первая попытка развернутся на CentOS нодах
Для того, что бы на внешней ноде сидеть под своим родным пользоваетелем, делаем такую поставновку:
cat ~/.ssh/config
Host cent-ceph-01
   Hostname cent-ceph-01
   User ceph-admin
Host cent-ceph-02
   Hostname cent-ceph-02
   User ceph-admin
Host cent-ceph-03
   Hostname cent-ceph-03
   User ceph-admin

    
    